有冇人有焦慮症或抑鬱症

我男朋友以前有抑鬱 呢幾年有焦慮症
本身食緊Citalopram 尋日啱啱轉咗食Xanax
有冇巴絲曾經或依家有depression/anxiety
想問下身為佢partner 可以點樣support到佢
或者你地想人地點樣support你

拜託

男朋友之前抑鬱，雖然而家你男朋友係焦慮可能有唔同，又或者個個病人都有啲唔同，你聽下當參考啦

陪住佢，聽佢講野係最重要。係呀，齋聽好似好廢乜都做唔到咁，但俾佢知道有個人可以信任，唔會嫌佢煩係好緊要。

唔好俾壓力佢，包括好似好急想佢快d好咁，做太多野，俾太多意見....etc，雖然係出自好心，但亦都有可能會做成壓力，要小心處理。最好就自然d，唔好表現得太當佢病人，亦都唔好表現得太受佢負面情緒影響，咁佢既負擔都會輕d，但記得佢有事或者想你陪時一定要喺佢身邊。佢有唔妥時要發現，佢同平時唔同你應該係最易發現既人之一。

過來人，我得到既心得係：你唔可以做既野多過你可以做既野，例如有啲鼓勵說話，講既人係好心，聽既人會覺得你唔明白佢既困境。你可以做既就係陪住佢，好返既過程真係痛苦而漫長（你都會可能好痛苦），唔好因為見佢冇好轉就覺得太挫敗，連你都好似頂唔順咁既話，佢自己振作就更加難。

加油

多謝你 好明白你講嘅嘢
咁你係點樣處理自己嘅情緒
佢嘅情緒都影響得我好緊要
好多時我都同自己講 唔係佢想咁做
但有時佢嘅説話真係好傷人

呢個真係最大問題，好L辛苦
冇架，提自己其實佢都好辛苦，唔想，有病先係咁，就好似自己ｍ到都會燥，但過兩日諗返轉頭都會唔明自己燥乜咁囉。同埋佢都係信你先反而會對你住你發作，咁諗可能會好啲。
係唔可以同佢鬥發脾氣姐，但有咩都係可以心平氣和咁講既。

同意

我依家都有呢啲condition

我會建議身邊嘅人唔好諗住可以cure到佢，其實稍為ease到佢嘅痛苦已經算好好。唔好俾太大壓力自己。

有時除咗忍都真係咩做唔到
有咩辛苦都只可以自己啃咗去

自己啖氣落咗之後
見到佢又好心痛

我明
俾佢講野hurt到、但又唔可以怪佢、但自己又真係好唔開心好委屈、但又唔可以俾佢覺得hurt到自己，因為驚佢會有壓力、結果都唯有扮冇乜野咁
唯有照好似平時咁見下d朋友，照做自己鍾意做既野，照過自己生活，唔好將所有注意力擺喺佢身上，咁我又有d休息、佢又冇咁易覺得拖累緊我、影響到我囉

可唔可以講多d佢平時係點

我講啲general嘅symptoms啦
情緒大起大落 好唔穩定
一down嘅時候就會出唔返嚟 有時會好似煎豬
自信心低 (有時又好高好cocky) 做錯少少嘢都會好怪責自己
好渴望人地讚賞 會營造對話等人讚
好需要人地認同 例如佢十分介意我朋友家人對佢嘅睇法
Make conclusion based on very little evidences
少少事刺激到佢 都會非常激動
例如夜晚有人嘈到佢瞓唔到覺 佢好嬲 一開始佢不斷呻 後來演變到將情緒發洩喺我身上 攞另一啲事嚟攻擊我

冇發作嘅時候佢真係好sweet好愛我

原全明白 但我都頂唔順 唔知仲有咩可以做

真係要好包容佢
但同時都要show到俾佢知我嘅底線係咩
唔係話有抑鬱有焦慮就可任由佢地發作
都要佢盡力控制
好似我同我男朋友講到明
一定唔可以影響到我屋企人